# Quistioni Etiche

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ùn sustene micca sta sucetà chì hè nulla di etica"

"A vostra cumpagnia ùn hè micca fiduciale. Avete dichjarazione di rinfurzà DMCA, ma hà parechje demanda per ùn fà micca."

"Ci censuranu solu quelli chì interruganu a so etica."

"Pensu chì a verità hè inconveniente è megliu nascosta à a vista pubblica."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>cliccate mi

## CloudFlare spams a ghjente
</summary>


Cloudflare invià e-mail di spam à utilizatori non Cloudflare.

- Inviate solu email à l'abbonati chì anu optatu
- Quandu l'utilizatore dice "stop", allughjate da invià un mail

Hè cusì simplice. Ma Cloudflare ùn importa micca.
Cloudflare hà dettu chì l'usu di u so serviziu pò fà piantà tutti i spammers o l'attaccanti.
Cumu pudemu parità Cloudflare senza attivà Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliccate mi

## Elimina a critica di l'utilizatore
</summary>


Criteri Cloudflare censor negativu.
Se pubblicate un testu anti-Cloudflare in Twitter, avete a pussibilità di ottene una risposta da l'impiegatu Cloudflare cù u "No, ùn hè micca".
Se pubblicate una recensione negativa in qualsiasi situ di recensione, pruvateranu di censurà.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliccate mi

## Compartite l'infurmazioni privati ​​di l'utilizatori
</summary>


Cloudflare hà un prublema di molestamentu massivu.
Cloudflare sparta infurmazione persunale di quelli chì si lamentanu di siti ospitati.
Vi dumandanu certi volte à furnisce u vostru veru ID.
Se ùn vulete micca esse ingannatu, assaltatu, sbattulatu o uccisu, megliu stà luntanu da i siti web Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliccate mi

## Solicitazione corporativa di cuntribuzioni di carità
</summary>


CloudFlare si dumanda di cuntribuzioni di carità.
Hè abbastanza appassiante chì una corporazione americana averà dumandatu a carità à fiancu à l'urganizazioni non lucrativi chì anu boni cause.
Se vi piace bluccatu e persone o perde u tempu d'altri persone, puderebbe vulete ordene alcune pizze per l'impiegati di Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliccate mi

## Siti di terminazione
</summary>


Cosa farete se u vostru situ falò di colpu?
Ci hè i raporti chì Cloudflare elimina a cunfigurazione di l'utente o arresta u serviziu senza alcun avvisu, silenziosamente.
Vi consigliemu di truvà un megliu fornitore.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliccate mi

## A discriminazione di u venditore in navigatore
</summary>


CloudFlare dà trattamentu preferenziale à quelli chì utilizanu Firefox mentre dà trattamentu ostili à l'utilizatori di non-Tor-Browser sopra Tor.
L'utilizatori di Tor di quelli chì si ricusanu di dirittu di eseguisce javascript non gratuiti ricevenu ancu trattamentu ostili.
Questa inuguaglianza d'accessu hè un abusu di a neutralità di a rete è un abusu di putere.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Sinistra: Tor Browser, A diritta: Chrome. U stessu indirizzu IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Left: Tor Browser Javascript Disabled, Cookie Abilitatu
- Right: Chrome Activatu Javascript, Cookie Disattivatu

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (navigatore minore) senza Tor (Clearnet IP)

| ***Browser*** | ***Trattamentu di accessu*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript hà attivatu) | accessu permessu |
| Firefox (Javascript hà attivatu) | accessu degradatu |
| Chromium (Javascript hà attivatu) | accessu degradatu |
| Chromium or Firefox (Javascript hè disattivatu) | accessu ricusatu |
| Chromium or Firefox (Cookie disattivatu) | accessu ricusatu |
| QuteBrowser | accessu ricusatu |
| lynx | accessu ricusatu |
| w3m | accessu ricusatu |
| wget | accessu ricusatu |


Perchè ùn utilizate micca u buttone Audio per risolve a sfida faciule?

Iè, ci hè un buttone audio, ma ùn sempre funziona annantu à Tor.
Puderete vene questu messagiu quandu u fate cliccà:

```
Pruvate dopu più tardi
U vostru urdinatore o rete pò esse mandendu dumande automatizate.
Per prutege i nostri utilizatori, ùn pudemu micca processà a vostra dumanda avà.
Per più infurmazione visitate a nostra pagina d'aiutu
```

</details>

---

<details>
<summary>cliccate mi

## Suppressione di u votante
</summary>


U votanti in i stati di i Stati Uniti s'hè registratu per vutà ultimamente à traversu u situ di u secretariu di u statu in a so residenza.
Uffizii di secretariu di statu cuntrullati da i Republicani participanu à a suppressione di l'elettori in prova di u situ web di u secretariu di statu à traversu Cloudflare.
U trattamentu ostili di Cloudflare à l'utenti di Tor, a so pusizione MITM cum'è un puntu di sorveglianza globale centralizatu, è u so rolu pregiudiziale in generale fa chì i votanti riesuttivi sò riluttanti à u registru.
I liberali in particulare tendenu à abbraccià a privacy.
I formi di registrazione di u votante recullanu informazioni sensibule nantu à l'inclinazione pulitica di un votante, l'indirizzu fisicu persunale, u numeru di securità suciale, è a data di nascita.
A maiò parte di i stati facenu solu un sottumessu di quella informazione dispunibile à u publicu, ma Cloudflare vede tutta quella infurmazione quandu qualchissia hè registratu per vutà.

Innota chì a registrazione di carta ùn eludisce Cloudflare perchè u sicritariu di i travagliadori di u serviziu di l'ingressu di dati statali probabilmente usarà u situ web Cloudflare per inserisce a dati.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org hè un situ famosu per riunite i voti è agisce.
“e persone in ogni locu stanu cumincendu campagne, mobilizendu i supportori, è travagliendu cù i decisori per guidà suluzioni.”
Sfortunatamente, assai persone ùn ponu micca vede change.org in tuttu per via di u filtru aggressivu di Cloudflare.
Sò bluccati da a firma di a petizione, allora escludendu da un prucessu demucraticu.
Aduprendu altre piattaforma non cloudflared cum'è OpenPetition aiuta à rimedià u prublema.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- U "Prughjettu Ateneu" di Cloudflare offre una prutezzione à u livellu di l'impresa gratuiti à i siti web di l'elizzioni statali è lucali.
Hanu dettu chì "i so custituenti ponu accede à l'infurmazioni elettorale è u registru di u votante", ma questu hè una bugia perchè parechje persone ùn ponu solu navigà in u situ.

</details>

---

<details>
<summary>cliccate mi

## Ignorà a preferenza di l'utilizatore
</summary>


Se opt-out qualcosa, aspetta chì ùn riceve micca alcun email riguardu.
Cloudflare ignora a preferenza di l'utilizatore è cumanda a dati cù e corporazioni di terzu senza l'accunsentu di u cliente.
Sè vo aduprate u so pianu gratuitu, à volte li mandanu e-mail à ti dumandendu di cumprà abbonamentu mensuale.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliccate mi

## Si trova nantu à a supressione di i dati di l'utilizatori
</summary>


Sicondu stu blog di clienti ex-cloudflare, Cloudflare si trova in mente per sguassà i cunti.
Avà parechje cumpagnie mantene e vostre dati dopu chì avete chjusu o sguassate u vostru contu.
A maiò parte di e boni cumpagnie ne mencionanu di questu in a so pulitica di privacy.
Cloudflare? Innò.

```
2019-08-05 CloudFlare m'hà mandatu cunferma chì avianu sguassatu u mo contu.
2019-10-02 Aghju ricevutu un email da CloudFlare "perchè sò un cliente"
```

Cloudflare ùn sapia micca di a parolla "sguassà".
Se hè veramente eliminatu, perchè questu ex cliente hà un email?
Hà ammintu ancu chì a pulitica di privacy di Cloudflare ùn ne fa nunda.

```
A so nova pulitica di privacy ùn face nunda di mantenimentu di dati per un annu.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Cumu pudete fida à Cloudflare se a so pulitica di privacy hè una LIE?

</details>

---

<details>
<summary>cliccate mi

## Mantene a vostra infurmazione persunale
</summary>


Sguassà u contu Cloudflare hè un livellu duru.

```
Invia un bigliettu di supportu utilizendu a categuria "Contu",
è dumandà a cancellazione di u cuntu in u corpu di u messagiu.
Ùn devete avè alcun domini o carte di creditu attaccati à u vostru contu prima di dumandà a cancelazione.
```

Ricivarete sta email di cunferma.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Avemu cuminciatu à processà a vostra dumanda di eliminazione" ma "Continuemu à almacenà a vostra infurmazione persunale".

Pudete "fiducia" questu?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Per piacè seguite à a prossima pagina:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](co.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
